I. Решите задание по обработке числовых и строковых последовательностей, используя Query или Method синтаксис языка запросов LINQ:

Дана строковая последовательность A. Строки последовательности содержат только буквы латинского алфавита. Получить новую последовательность строк, элементы которой определяются по соответствующим элементам A следующим образом: не включать строки, содержащие строчные буквы, а к оставшимся спереди приписывается число элементов в данной строке (например, если пятый элемент A имеет вид «ABC», то в полученной последовательности он будет иметь вид «3ABC»). Отсортировать полученную последовательность в лексикографическом порядке по убыванию.

II. Методы расширения

Реализовать метод расширения для последовательностей IEnumerable<TItem> так, чтобы после каждой последовательной пары элементов A и B типа TItem вставлялась последовательность элементов, возвращаемая функцией Func<int,IEnumerable<TItem>>, куда в качестве параметра, должен передаваться номер элемента A в исходной последовательности.

III. LinqObj. Выполнить задание с помощью LINQ запроса.

В каждом задании данной подгруппы требуется обработать несколько (от двух до четырех) последовательностей из следующего набора:
A: сведения о потребителях, содержащие поля «Код потребителя», «Год рождения», «Улица проживания»;
B: сведения о товарах, содержащие поля «Артикул товара», «Категория», «Страна-производитель»;
C: скидки для потребителей в различных магазинах, содержащие поля «Код потребителя», «Название магазина», «Скидка (в процентах)»;
D: цены товаров в различных магазинах, содержащие поля «Артикул товара», «Название магазина», «Цена (в рублях)»;
E: сведения о покупках потребителей в различных магазинах, содержащие поля «Код потребителя», «Артикул товара», «Название магазина».
Порядок следования полей для элементов каждой последовательности определяется в формулировке задания.
В последовательности A все элементы имеют различные значения поля «Код потребителя». В последовательности B все
элементы имеют различные значения поля «Артикул товара». В последовательности C все элементы имеют различные комбинации полей «Код потребителя» и «Название магазина». В последовательности D все элементы имеют различные комбинации полей «Артикул товара» и «Название магазина». Последовательность E может содержать одинаковые элементы (это соответствует ситуации, при которой один и тот же потребитель приобрел в одном и том же магазине несколько одинаковых товаров).
Все значения кодов потребителей и артикулов товаров, присутствующие в последовательностях C, D и E, обязательно содержатся в последовательностях A и B. Некоторые значения кодов потребителей и артикулов товаров, присутствующие в последовательностях A и B, могут отсутствовать в остальных последовательностях. Любая комбинация «магазин–товар», присутствующая в последовательности E, обязательно присутствует и в последовательности D. Комбинация «потребитель–магазин», присутствующая в последовательности E, может отсутствовать в последовательности C; это означает, что при покупке указанного товара в данном магазине потребитель не имел скидки (т. е. скидка была равна 0).
Коды потребителей, годы рождения, скидки и цены задаются целыми числами; значения скидок лежат в диапазоне от 5 до 50. Прочие поля являются строковыми и не содержат пробелов. Артикулы товаров имеют формат «AAddd-dddd», где на позициях, помеченных символом «A», располагается какая-либо заглавная латинская буква, а на позициях, помеченных символом «d», — какая-либо цифра.
Если потребитель приобрел товар, имеющий цену p, со скидкой d процентов, то размер скидки на данный товар должен вычисляться по формуле p · d / 100, где символ «/» обозначает операцию целочисленного деления (иными словами, при вычислении размера скидки копейки отбрасываются)

Даны последовательности B, C, D и E, включающие следующие поля:
B: <Категория> <Артикул товара> <Странапроизводитель>
C: <Скидка (в процентах)> <Название магазина> <Код потребителя>
D: <Цена (в рублях)> <Название магазина> <Артикул товара>
E: <Название магазина> <Код потребителя> <Артикул товара>
Свойства последовательностей описаны в преамбуле к данной подгруппе заданий. Для каждой страны-производителя и каждого потребителя определить суммарную стоимость (с учетом скидки) всех товаров, произведенных в данной стране и приобретенных этим потребителем (вначале выводится название страны, затем код потребителя, затем суммарная стоимость с учетом скидки). При вычислении размера скидки на товар копейки отбрасываются. Если на проданный товар скидка отсутствует, то ее размер полагается равным 0. Если для некоторой пары «страна–потребитель» данные о покупках отсутствуют, то информация об этой паре не выводится. Сведения о каждой паре «страна–потребитель» выводить на новой строке и упорядочивать по названиям стран в алфавитном порядке, а для одинаковых названий стран — по возрастанию кодов потребителей.